{
    "question": "Contoh teks observasi tentang banjir...?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<strong>Banjir\ufeff</strong><br><span>Kawasan disebalik\npertahanan pesisir pantai ini mungkin terdedah kepada bahaya. Banjir daripada\nlaut boleh disebabkan oleh ribut taufan, air pasang tinggi, tsunami, atau\ngabungan unsur-unsur berkenaan. Oleh kerana kebanyakan komuniti masyarakat\nterletak berdekatan dengan pesisir pantai, masalah ini menjadi ancaman utama di\nseluruh dunia.</span>\n\n<span>Banjir adalah bencana\nalam yang kerap dialami di seluruh dunia. Oleh itu, ia adalah sukar atau\nmustahil untuk mendapatkan polisi insurans bagi\nmelindungi barangan serta harta yang rosak akibat banjir.</span>\n\nantara lain, banjir\nboleh berlaku disebabkan oleh beberapa faktor. Antara faktor-faktor berlaku\nbanjir adalah:\n\n<span><br>1.Hujan yang berterusan</span>\n\nHujan yang berterusan tanpa berhenti-henti akan menyebabkan banjir berlaku.\nDi kawasan-kawasan rendah, air hujan akan dialirkan ke sungai. Sungai yang\ndipenuhi air akan melimpah keluar sehingga menyebabkan kawasan tanah rendah\ndipenuhi air.\n\n<span><br>2.Proses pembandaran</span>\n\nProses pembandaran menyebabkan banyak kawasan yang dipermodenkan.\nKawasan-kawasan tanah rendah telah ditebus guna dengan mengambil tanah dari\nkawasan bukit. Ada juga anak-anak sungai yang ditimbus untuk dijadikan tapak\nbangunan.Aktiviti-aktiviti seperti ini merupakan faktor penyebab berlakunya\nbanjir. Jika dahulu anak-anak sungai dan lembah dijadikan kawasan aliran air,\nkini kawasan tersebut telah ditimbus dengan tanah. Apabila hujan turun, air\nakan mengalir dari kawasan bukit ke kawasan yang rendah dan kemudian bertakung.\nLama-kelamaan air akan bertambah dan banjir kilat akan berlaku.\n<br><span>3.Hakisan sungai</span>\n\nHakisan sungai yang kerap berlaku disebabkan oleh dua faktor iaitu hakisan\nberlaku secara semula jadi dan pembuangan sisa domestik manusia. Faktor semula\njadi berlaku apabila hujan turun dengan lebat, air akan mengalir deras and\nmenghakis tebing-tebing sungai. Akhirnya tanah tebing akan runtuh dan membentuk\nsatu mendapan di dasar sungai. Seterusnya sungai akan menjadi cetek. \n\n<span><br>4.Hutan tadahan</span>\n\nHutan merupakan satu kawasan yang menempatkan pelbagai jenis tumbuhan dan\nhaiwan. Selain itu hutan juga boleh dijadikan sebagai pengimbang ekosistem\ndunia dengan merendahkan kadar suhu. Hutan menyerap air hujan yang turun ke\npermukaan bumi dengan kadar antara dua peratus hingga 20%. Kemudian air yang diserap\nakan dialirkan ke anak-anak pokok melalui akar. Ada juga proses pemeluwapan\ndilakukan dengan membebaskan semula titisan-titisan air ke udara.\n\n<span><br>5.Pemusnahan hutan menyebabkan hujan terus turun ke bumi tanpa diserap oleh\ntumbuhan</span>\n\nHujan yang turun dengan lebat menyebabkan air mengalir dengan banyak ke\ndalam sungai. Sungai tidak mendapat menampung air hujan dalam jumlah yang\nbanyak. Pada masa ini limpahan air sungai akan berlaku mengakibatkan banjir.\n\n<span><br>6.Sistem perparitan tidak terancang</span>\n\nMasalah banjir yang sering melanda bandar adalah disebabkan kekurangan\nsistem perparitan yang dibina serta ianya terlalu kecil dan cetek. \n\n<br><br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "contoh-anekdot-berikut-terjadi-di-bidang-hukum-di-bidang-apa-saj-965",
            "question": "contoh anekdot berikut terjadi di bidang hukum. di bidang apa saja kah kita dapat menemukan teks anekdot ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "acara TV indonesia lawak klub<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "di bidang sosial, politik, dan lingkungan<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-perasaanmu-sebagai-perempuan-195",
            "question": "Bagaimana perasaanmu sebagai perempuan?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Perasaan perempuan itu mudah berubah ubah ._. kadang kita merasa bahwa dunia gak adil buat kita, kadang kita merasa bahwa kita gak pantas ada didunia, dan juga kita merasa bahwa kita pantas dicitai ._. /apalah\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dialog-ketika-bertelepon-yang-terdiri-atas-3-orang-642",
            "question": "Dialog ketika bertelepon yang terdiri atas 3 orang",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "pakek nama seseorang ?<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "buatlah-contoh-teks-anekdot-dengan-tema-lingkungan-sekolah-653",
            "question": "Buatlah contoh teks anekdot dengan tema lingkungan sekolah!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "gak ngerti :D nyerah *lambaikantangan*",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "contoh-teks-anekdot-dan-struktur-teksnya-950",
            "question": "Contoh teks anekdot dan struktur teksnya?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Struktur : -abstraksi : ringkasan scr keseluruhan<br>- krisis : permunculan masalah<br>- reaksi: tindakan yang diambil untuk mrspon masalah<br>- koda : tanda berakhirnya anekdot <br>-orientasi : pengenalan tokoh, waktu, tempat.<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Abstak,\nberupa isyarat akan apa yang akan diceritakan berupa kejadian yang tidak\nlumrah, tidak biasa, aneh, atau berupa rangkuman atas apa yang akan diceritakan\natau dipaparkan teks, sifatnya opsionalOrientasi,\npendahuluan atau pembuka berupa pengenalan tokoh, waktu, dan tempat.Evens,\nrangkaian kejadian/peristiwaKrisis,\npemunculan masalahReaksi,\ntindakan atau langkah yang diambil untuk merespon masalah.Coda,\nperubahan yang terjadi pada tokoh dan pelajaran yang dapat dipetik dari cerita,\nsifatnya opsional.Reorientasi,\npenutup-ungkapan-ungkapan yang menunjukkan cerita sudah berakhir.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "contoh-kalimat-konjungsi-serta-melainkan-padahal-sedang-228",
            "question": "Contoh kalimat konjungsi \"serta\", \"melainkan\", \"padahal\", \"sedangkan\" apa yah??    tolong bantu ^^ \u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "andi ingin masuk kuliah kedokteran.sedangkan.orang tuanya ingin andi masuk kuliah\u00a0 hukum<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pidato-kontra-perdagangan-bebas-bisa-bantu-775",
            "question": "Pidato kontra perdagangan bebas, bisa bantu ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "buat aja dengan memasukan dampak-dampak dari perdagangan bebas",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-pekarangan-perlu-dimanfaatkan-untuk-kebutuhan-pangan-836",
            "question": "Mengapa\u00a0pekarangan\u00a0perlu\u00a0dimanfaatkan untuk kebutuhan\u00a0pangan?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "untuk menghemat pengeluaran",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "agar tidak nganggur, menambah penghasilan, mencukupi kebutuhan pangan",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-cara-menyelesaikan-soal-integral-1-integral-sin-2xdx-314",
            "question": "Bagaimana cara menyelesaikan soal integral \r\n1\u00a0 integral sin 2x.dx\r\n2 integral 6 cos 4x",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "integral sin 2x dx = -1/2 cos 2x + c<br>integral 6 cos 4x = 6/4 sinx 4x + c",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apakah-orientasi-berfungsi-untuk-membangun-konteks-perkuliahan-271",
            "question": "Apakah orientasi berfungsi untuk membangun konteks perkuliahan ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "iya, karena orientasi merukan penjelasn situasi awal teks anekdot KUHP<br>itu yang dikatan guru B. indonesia saya :)<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "YA,BISA JADI KARENA DAPAT MEMBANTU PEMBENTUKAN MENTAL MAHASISWA<br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}